覺唔覺香港買野好撚貴？仲話購物天堂

特別係衫褲同電器，貴撚過曬人地歐美
消費者保障差、sale屎唔識野一係煩一係西面、商場又多人到死
去過外國shopping都覺得香港真係

你問下d蝗點解咁鍾意死㴝香港買野？

因為地產霸權呀，on9

> 交租天堂

購物天堂呢個朵都成廿幾年前

而家叫新移民天堂算

大部份野都amazon / 外國 ship 香港

收租天堂啱啲

仲有好多中坑死老閪冇咁既習慣
買電器只會豐澤百老匯
買餸只會街市惠康街市

多野買 同時樣樣都貴到閪咁款

cpu ssd ram全部貴過外國

應該叫藥房天堂

其實香港買野邊忽貴，
有出過國既都知香港買野唔係話平，但一定唔係貴個咋囉

香港買返本地出口嘅嘢都貴

香港不知幾平...仲要無稅

香港表面上選擇好多, 週街舖頭
實際間間賣d 野咁上下
同質化嚴重

香港買野算好方便又好齊下話，下下搵外國網購黎比？ 咁大陸都叫購物天堂啦，一個tb 屌晒衣食住行

以前日本野唔運全球 的確覺得香港水貨好正
中日歐全部有啲

網上購物流行之後香港悶左好多 變左款式少 價錢貴

食水太深

東方之珠 購物天堂 呢d朵都廿幾年前啦

東方蜘蛛你都冇聽過？
買撚完你咪上天堂囉。

臭襪天堂就有。

垃圾地產霸權，屌

有錢咩都買到未購物天堂囉
冇錢學咩人購物

買電器唔去電器鋪去邊
買送唔去街市？

你出過咩國

購物天堂係講八九十年代果陣，回歸後通街都係名牌、藥房，商品單一化，購物天堂變地獄

實體鋪始終有佢既存在價值
唔係點試size呀

根本免稅就係搵笨
政府無可能免費run
到頭都係要巧立名目攞到市民嘅錢

香港買日用品真係貴到仆街
牛奶， 麵包，麵粉，麵，蔬菜，生果，肉類，罐頭真係貴到想喊

巴打求教買餸唔去街市超市仲可以去邊

佢自己種

香港食野平有平食貴有貴食,外國就永遠都偏貴
一般買日用品價格就差唔多,要睇買咩,奶就外國抵D
不過香港有好多選擇

東方之珠 亞洲國際大都會呢d
好耐都冇聽過見過

其實都幾平比既衫褲賣
Bossini/giodano 呢d平價local brand,幾十蚊就有件polo...
款式就另計

仲有淘寶扮上菜

好貴咩
我覺得算係咁
係啲畜牧業嘅產品貴過人囉
始終本地無乜生產

係英國行過Primark先知英國都有女人街價錢嘅鋪頭
係門面完全係睇唔出
不過啲質素真係不敢恭維

有冇諗過其實唔係賣得貴，係自己窮
服務好唔好就另一回事

比較返個薪酬先啦

你都識講係購物天堂唔係窮撚天堂

除左買樓，我覺得香港物價算係中規中矩啦

租，全部都係租

你薪酬低啫
購物天堂洗唔洗計本地人咩薪酬呀？
何況根本唔貴
你以為「外國」薪酬幾多呀？
除咗產業分別之外
好多工根本高唔過20%
但外國稅重
樓又唔係平好多
以英國為例
香港嘅物價根本就好撚平

女人街對比同質素嘅嘢係貴㗎喎
primark就sale時好撚抵
平時咪又係Uniqlo h&m嘅價

因為大陸仲撚差囉

得罪講句成班毒撚困係間屋就以為去撚晒全世界
根本香港普遍物價係適中
不過好多時上外國網買野果陣
人地免左人工，舖租，先可以咁平
而香港大半成本都岀係租金到
相反係外國，我唔知其他啦
歐洲大部分發達國家
生活成本貴到仆街
講緊你要成日去supermarket 買平野自己煮
先可以減低開支
如果岀街食根本無又平又飽又好食既餐廳係4,50，好多時嗌個垃圾意粉都7歐起
所以香港可以買高價奢侈野
但經常既生活開支唔會高過外國囉

貴過歐美都講得出

乜撚野同質化呀
跟埋哂啲蝗國話啲乜乜化 乜乜化
相似就相似啦

咁全球化係唔係蝗語？

發達城市黎講香港野真係平

香港好平啦,中美日乜9都有

去過美加英國outlets
自此冇再喺香港買衫

如果以價錢黎講一定輸 都未計人地工資幾高
但你話以方便黎講就羸硬 成個香港市區九成都係賣野

未講完
方便唔等於多種類 人地一間超市大過你個商場
人地樓下買既野 香港人就特登去D大型超市先有

平條毛
買salomon，模型 日本平過香港
買車又貴一倍
iphone美國買幾百美金香港貴超過一倍
adidas nike 美國買打個七折
全部香港貴幾個double

嚴重驚告連登仔咪撚將平時買好西既途徑好路數爆出黎，我唔想比人搶貴晒

On9
香港已經係好平 對比美國歐洲

呢樣真, 美國日本直送, click幾下, 較arm receive time, 送到上門又平D又來佬貨, 食既野又運到 D粗野就買淘寶都唔益賤種港商 叫做本土就最多D 日用品, 食同飲既野咪買維基王間野
間唔中留哂彈去日本掃高質貨, 2 gip 返
賤種港商完蛋了

仲要代理唔入某啲型號
正仆街嚟

電器唔一定啦，要睇牌子架，好多嘢美國ship過黎加埋運費同本地買差不多，咁就無謂啦

第二樣唔知，香港iPhone 計埋銷售稅基本上全世界最平wor

香港食物材料堅貴，質素差都唔平，有要求更加貴到離譜，不過中國更貴更衰，所以香港情況一定只會更差

香港冇消費稅
不如你嚟歐洲行個轉食都食窮你

你幾耐無响香港出街食野？

而家茶記最都要$4-50落樓，垃圾意粉$70-100

唔入果啲就係靚型號

歐洲係出街食野貴，講日用品電器傢私衣服鞋襪，計埋稅都係歐美平好多，性價比高

樓主講得出應該井底蛙,
香港買野唔係貴,
係外國做減價時, 人地真係樣樣減, 同減得勁,
唔似香港咁, 商家佬知道某D係熱門貨就減小小,
垃圾貨就減比你

交租天堂就啱.
鞋: 香港$1400, amazon $650
相機: 香港$3900, 日本 $2100
袋: 香港$1500, 日本/amazon $9xx
潛水: 香港$6xxx, 東南亞 $3xxx
真係晌香港完全冇消費意慾.

或者叫病夫天堂

公平D,
要比較, 唔該用返正價比較,
唔好用外國減價貨比

去日本d平民超市行個圈
啲物價平過香港
仲要日本產

牛奶先貴

香港野全部要靠入口，貴過人地本土都好正常唧

衫褲鞋襪呢啲真係外國平過香港，但電器都會係香港買，保養問題

住美國成十年 廿土

咩都有得買咪購物天堂 佢天堂意思唔係樣樣都便樣樣都俾你啲人買得起 明未？

無咗呢個朵好耐啦

咪係 外國仲有tax 係外國咁耐 其實香港買野算係咁

賺完物已經上得天堂

你真係好撚on9

搞清楚咩係進口貨先
車係香港稅重因為唔係必需品，18萬車有六萬落左稅
Iphone 香港都數一數二平，同埋定價係蘋果定
你再搵網上購物同實體店比
你真係個唔出街冇生意頭腦既無知毒撚

仲要食炒

西歐好多地方唔計vat嘅話係平過/同香港差唔多，但人地人工係我地成倍
香港物價係真係好撚貴

On9 去過日本未，
模型玩具，正常行貨計日本一定貴過香港，
你買無行貨既野係香港食炒價另計

咁係因為香港人on9，同一樣野地舖賣200，小商場賣100，個個都仆去地舖買

香港好多死場都有好多平野執，唔信得閒就去行下啦，深之都，荃立方等等

算平啦，台灣買對鞋Nike之類起碼貴幾十，買車又平過台灣同樣入口貨。

美國買奶生果緊係平 佢地產量多到要出口

好簡單
我送一櫃dyson v8去美國
一日可能已經賣晒
但係香港賣一兩個月都未必賣得晒

香港入口日本野同係日本當地買比較價錢高低根本係多餘，靜係計運費都已經多左，價錢高d好合理，簡單比較日本買當地生果同香港買直送日本生果都唔同

所以貴一定唔係最貴，價錢大部份野都叫適中（遊客區買野係比較高），但係方便就肯定
係

調轉，香港人口密度全世界最高，運輸成本肯定低過外國。

不過外國近郊租倉平過香港太多太多，入大貨分幾個月賣冇問題（best buy 模式，靠量）。香港個量要計得好準，倉租鋪租貴，唔可以靠量

一句講嗮，都係租

best buy 可能講緊1 pack 50卷廁紙，24罐啤酒，2kg 花生醬，7折賣比你，一定平。 香港無論商人 定買家都擺唔到，所以肯定比小量 貴價 又買得密

相機係日本嘢...相機唔計
鞋: 係five ten 美國嘢.
袋: agnes b 法國嘢 / salomon 法國嘢.
勞力士, 日本又平香港7-8%左右.
香港代理不嬲食水深. 仲要加埋死人商鋪租金.

外國買必須品肯肯定平撚過香港

香港最大優點就係購物地方夠集中你要咩去一轉旺角包你買曬

係日本住緊...
因為成日買野緣故好鐘意每樣野同日本格價
基本上外國名牌99%都香港平過日本
（當然計8%稅）
日本牌子可能平小小 都唔會多
好驚訝係日用品基本上香港無賣貴好多
以果隻日用面膜黎計
日本鋪面賣1300円 香港萬寧賣99蚊
當然兩邊都無計任何優惠同point
但貴小小我覺得合理

同埋好多時香港貴係某幾間訂得高姐
唔似日本基本上間間一樣價（因為基本上都係chain...）
日本你要去biccam yodobashi labi之外買電器 係無咁滯
邊似香港咁多小電器鋪自由定價

咩必須品先？
奶製品香港貴係一定
但菜肉魚一定唔會最貴...
特別係菜 香港真係算平
係日本買菜貴過肉（某幾類）
一舊西蘭花20-30HKD😕😕😕

樓主試過去外國出街食野未

洗衣波波阿信屋7折後平過日本
當然日本要計返point回贈（平均當1-5%）
但貴唔過當地20%我覺得都好合理😑
你試下係美國買個洗衣波波
（首先會係買唔到）
美國一碗一蘭200幾hkd😗專登去仲要車錢時間
香港100 但好輕易就去到
日本60但人地原產國...
同世界比香港一定唔係樣樣野都貴

成班傻鳩 唔係d野貴 係你班傻鳩冇錢咋 美國佬黎香港d錢不知幾好洗

美國買野平 同日水差唔多 人在英國 啲野好撚貴 連稅
一係你等blackfriday啊咁

係英國 買餸平過香港喎
去街市£1 一大兜菜
豬牛羊雞都唔貴 雞翼仲平
鹽糖都£1樓下
肉既話大大盒 成日食唔晒
我香港去百佳買兩三條中國雞柳已經17蚊

外國其實仲貴

香港算平，對比美國嗰啲，住NY啲稅

外國買野要俾稅

我講買嘢唔係食嘢呀
食野外國一向貴，因為人地風氣係自己煮飯，所以平價餐廳就係快餐店，再唔係就係中等至中上價錢既餐廳
我呢啲說話唔係9up，係啲香港生活既外國人同我講，我自己都係外國生活過

你菜肉魚食啲支那嘢咪唔貴，但咩質素先？
人地既食品全部嚴格生產同安全規定，但價錢係好平
香港買呢啲質素既食品價錢係幾倍計

唔係lor
衫褲鞋襪明明中國製，運去美國賣仲平過係近水樓台既香港賣
唔關運費事

本土香港人唔願意接受既真相:

香港已死

美國買電器，車就平
其他一樣貴到仆街 仲要選擇無香港咁多
有陣買一樣野要揸車去 真係好撚想死
Black Friday 咪又係得d垃圾買
咁多年都係得dyson叫做買得過/值得買
其餘都係無人要既垃圾大減價

食物價錢同質素唔成正比
無服務無質素

平有平食貴有貴食算係咁

去過英美 好多餐廳都普通 但又收得貴

當然都有食過好野

係美國食餐飯 服侍你得開開心心都係因為有tips收
食餐飯160蚊 tips就已經要俾30蚊至40蚊

係已經貴過日本。

加1 服務費最on9

所以咪話英國買日常生活必需品仲平過香港

香港直情係無消費者保障

香港既FMCG其實幾貴

個Post講購物天堂

但護港回覆大部份係，唔算最貴，唔算最差

認真講，對外國遊客，因為香港仲係自由港稅低，外國遊客會Target嘅商品仲有少少優勢，遊客區都叫做集中到佢哋想買嘅嘢。但絕對唔係二十年前嘅全球首選，嚟玩順便買少少都無壞嘅心態。
但對本地人，衣食日用品方面，就真係食屎地獄。大量品質差嘅貨品，好多地區大型連鎖壟斷仲要Mark到個價貴一貴。

貴又唔算 但係只係中規中距啦
問題係係香港你可以係online 做到好多比較
好多時都貴香港20~40% 不等
買衫買電器既感覺尤甚

出街食飯計既話 以當地人工標準黎講
日本真係平過香港

但如果計自己煮既話 咁香港仲係平好多既

香港好平呀......人工
物價差距唔大
人工差距好撚大呢

香港無稅？
地產稅貴到仆街呀
窮到燶都要俾呀

香港樓貴，油貴，食野略貴。
但衫褲鞋，公共交通平。

你地覺唔覺香港d 肉無味
講緊街市果d
特別係牛肉

仲要三個屋苑先得一檔牛肉檔

睇下外國網購，大撚把俾完稅送埋黎香港都只係香港6折價錢

我買國貨好耐啦...

最痴線係有D野越貴都越有港豬仆到去買

好多非必須品(衫褲, 小型家品)我已經轉左係外地ONLINE買
得日用品果D會幫襯香港零售

有乜買 介紹下

真 又多優惠

係購物天堂呀
你冇錢姐

已經好耐冇係街買野

多數上amazon/淘寶 仲抵過門市買

市面賣個d平衫褲大部分都係淘返黎

有做過零售都知好多鬼佬唔care果少少錢
香港事實係方便
又夠哂集中

同意, 除咗焗住要係香港買野食同部分日用品 我幾年前已經轉晒網購 去日本旅行先買衫 去各國amazon 買野 去asos 買部分衫褲鞋 cheap 野上淘寶買 近來淘寶咁方便 直頭連好多日用品都係淘寶搵d 代購買現貨

香港d 野真心貴 我買支3m 濾芯 香港9xx 一支 美國amazon 1/3價錢就有 仲要連運 我覺得以香港人工黎睇 d 野的確貴

就算講野食 我有朋友係日本長住 佢趁超市折扣時間去買野黎煮 計出黎仲平過香港買餸自己煮(佢有家庭係日本 日日收工都自己煮飯+整便當) 近來佢仲搵到批發比食店既肉類批發商 一次買多d 肉pack 好黎冷藏 仲平過超市折扣買 煮飯更加平tim 但就算計超市折扣後個價 日本d 野食又高質又安全 都平過香港d 假折扣價

覺
多數草埋一次過日本買

依個係真，不過大部分係商店自己提供的保障，喺美國買野多數有無條件退貨，買貴左可以做pricematch。如果商店唔退，可以向信用卡銀行申請退貨或dispute。

歐美無條件退左返黎又會當B Stock賣
香港? 收返件壞貨pack得靚仔d當全新貨賣都得

就連淘寶消費者保障都好過香港好多

樓主坐左幾年?
自從有網購仲講咩購物天堂

連登仔世界觀真係窄
購物天堂係比外地人黎到覺得方便,多元化而黎
先唔講價錢,大部份區唔洗搭車已經買到衣食住行要用既野,你同外國渣車黎買日用品黎比
再講消費稅,入口稅香港都低無可低

有D ON9毒撚仲搵黑五, 網購同實體店黎比,冇交租仲點比你免費試衫呀
不如以後係電腦面前買埋菜啦

同瑞士，馬爾代夫，澳洲比就超值
同其他比，好撚貴....

可惜糧食唔可能用網購，如果唔係唔駛捱香港啲貴餸，其實香港買餸自己煮都貴咗好多

公共交通平我都認同，但衫褲鞋唔撚係囉
一條levis牛仔褲香港賣千幾蚊，美國賣幾百蚊，明明係made in china

如果有保障會俾香港班賤種大乞衣玩殘,例子有
1.apply 退貨
2.steam 無限 R$20優惠
3.amazon R 免運費,不惜改地址,屌cs
4.用完件貨即刻退返俾人

仲購物天堂? OUT左好耐LA. 對支那人講就係, 因為佢地重稅到仆街, D 貨又有毒.

上面話香港買餸煮平,係因為買開支那野

買開外國貨,起碼肉有肉味

上網加埋運費可能仲平過係街買

就算唔買西方農產品都想買東南亞同日本，起碼人地冇咁多激素，落農藥亦冇咁狼死

咪就係
外國超級市場買舊雞返去焗，都唔知幾有雞味
同埋最重要係你食得安心，因為人地既安全標準做得嚴謹
價錢呢同你啲支那賤肉差唔多

方便我都唔撚認同
香港係要渣車交通唔方便
不過人地既shopping depot係超大同包羅萬有，貨品種類極多
唔似香港要全港咁多間舖咁跑搵齊你想要既嘢

levis black friday 200蚊咋

levis, ck 係外國明明就係giordano既級數

計埋平均人工，香港地買野食野算幾貴，唔好話人地要交稅乜乜乜，人地福利好過香港。

去到外國先知原來退貨係咁易 條友問都唔會問點解要退
係香港有得退貨都要比人西口西面

重有香港宜家做食物啲越離越拿西，唔計啲食材質素差左，啲人煮野食求其煮左有得妳食就算，十幾年前就算普通食個車仔麵都好食過衣家。

就係因為買野無稅 啲商家先會賣貴晒啲野

呢個岩 仲話美食天堂 十年前就係

你應該係由細到大都食開屎 /大陸特供食品果咋
連咩叫有得揀都唔知, 其實你依類人都幾可憐
想行吓享受吓行街買餸樂趣咪去citysuper
想方便既咪用oisix 果啲食物直送網, ztore hk又得, 大量掃家居浴室用品咪amazon prime pantry ship過嚟香港都係一磅$18 hkd

街市..... 你去啦阿叔

大部份野都amazon / 外國 ship 香港

同班食開屎味覺失靈既講多嘥氣
街邊生果檔垃圾新奇士貼紙橙 (小汁經常乾水多渣又冇乜香味)
vs 美國華倫西亞橙 (勁多汁有口感冇渣橙香濃郁)

香港的確買野都好貴，住又貴，食又貴，買電器又貴，人工又低。佢貴系因為d地產霸權，政府又 on99 吾幫真正本地人。

利申：住緊美國

香港其實成個城市都係差唔多可以話係倫敦既zone 1, 2
你拎本身生活指數低既城市黎比較唔太公平
一係就直接比較東京, 倫敦, 紐約既核心地區
你搵日本九洲比, 英國鄉下地方, 美國中部比, 咁冇乜好比

系你老母 吾你老母咩

香港的確係垃圾
樓全球最難負擔
食全世界數一數二難食
買嘢又係貴
Amzn平成截
又唔保障消費者
天你老母閪堂

你有冇病?香港食野算係幾好食,去個外國就長住過就明香港點解叫美食天堂
講多次,日用品/肉類/lunch meat個價錢同外國比真係差少少
再者,買樓同購物天堂根本冇關係

你就有撚病
又貴又難食根本事實
賤價支那豬牛喺香港就扮上菜
重未計成街劣食當道
樓價冇關係重更加笑撚死人
乜撚都搵amzn重平過香港(除咗iPhone )
垃圾貨嚟香港扮上菜重夠膽叫自己天堂？！

你邊個國家讀緊書阿 ？

屌你老母你食撚開屎架?
屌你老母全世界數一數二難食你都講撚得出

食全世界數一數二難食
依個真係好撚離譜 踩港撚

屌你老母臭閪你就食撚開屎

高登個post有哂圖同例子證明香港超市好撚貴

我真係唔明點解有人仲話香港野平

無計連登太多小朋友 ,食屋企著屋企完全唔知米貴

btw 成日見學生個個iphone,又startbucks ,中午食個lunch又成舊水 ,可能佢地覺得香港野真係好平

仲有課金呢

價錢可能冇歐洲禁貴
但啲嘢嘅質素成疑問 猶其是係鄰國進口嘅食材同水
瑞士雪山水vs支拿東江水

估唔到咁多人認同我
我以前都被洗腦覺得香港係購物天堂
直到大個出國住，加上認識左香港生活既外國人先改變想法

依家d sales 服務支那客嘅姐
d 鋪頭搞大減價一係屈你買夠幾多先有個九五折
一係全部垃圾，散貨場
實鋪試完咪上網買囉

利申：上網咩都有得賣，仲成日有折
已經好少出街買

成班係度講買菜買肉
都痴鳩線

電器野係
但化妝品 衫
其實同當地買差唔多價錢 /平過亞洲其他地區

見到d 中學生拎iphone macbook，戴rayban
用個gucci 袋當書包
就知依家d 學生幾富貴

電器外國加埋稅貴到仆街

對比日本澳紐歐洲
你就知香港超市係好貴
人地瑞士紐西蘭物價咁撚高
一支牛奶對返港紙十蚊左右
香港牛奶公司既垃圾都要十幾蚊

香港係連做運動/gym room都同外國冇得比

又係你依啲食撚屎大既垃圾傻鳩, 美國有野係made in china就等於amazon 係賣淘寶貨 , 你依啲人真係唔死都冇用, 你對廢柴父母究竟生你件垃圾出嚟為乜?

想問問你我買開既依版野有乜野喺由淘寶運去 amazon

你講嘢用下腦啦
香港邊有邊有牛奶俾你飲

老實講商業運作係咁架啦
啲嘢一啲定係周圍去

呢點我唔怪香港，始終地方細，正苦又唔投入資源
但係物價貴就無嘢好賴

咪on9啦，就算係waitrose都唔係貴香港好多，tesco更加唔洗講
出街食25鎊一個人已經食到餐好，唔似香港周街都係又貴又伏，半餐錢去左租度
其他西歐國家又係除左遊客區一d都唔貴

唔計食 佢個退貨換貨機制都好過香港啦
基本上香港可以退錢既唔多
換件貨又問長問短
之前係香港返pt 有個客想換貨 仲要屈鳩佢話咁樣換唔到架
事實上就係sales唔想冇左條數
係英國 直情問都唔問就比你換

呢點又係真
外國出去食飯雖然貴，起碼200蚊港紙以上，但啲質素比較有保證
香港食餐4、500蚊既隨時係伏黎